## Notre histoire

L'association a vu le jour en mai 2017. Son premier but était la participation au [First Global Challenge 2017](https://first.global/archive/fgc-2017/) à Washington D.C.

### Première compétition

Après trois mois de préparation et de communication, nous rencontrons les 156 pays participants. Le jeu des alliances et un robot pas très performant font que nous nous classons très mal. Néanmoins, la tenue régulière du blog pendant toutes les phases de notre préparation nous permettent de revenir avec la médaille d'argent du prix Sofia Kovalevskaya.

### Saison 2017-2018

<div class="d-flex justify-center pb-2">
  <img alt="Notre ancien logo" data-src="https://s.werobot.fr/old_logo.png" title="Notre ancien logo" width="100" />
</div>

Nous avons participé à deux compétitions cette année :
- Les [trophées de robotique](http://tropheesderobotique.fr)
  - Tout d'abord l'épreuve régionale Normande à laquelle nous sommes arrivés deuxième nous qualifiant ainsi pour l'épreuve nationale.
  - Puis la compétition nationale, sur deux jours à Saint-Quentin.Nous nous y classons 20ième sur 62 équipes.
- Le 18ème World Adolescent Robot Contest dans la catégorie FGC

Cette compétition se déroule à Guyiang en chine, trente équipes y participent dont 15 chinoises et 15 internationales.

Nous y remportons deux prix :
  - Le prix de l'unité internationale pour notre investissement dans la cohésion ainsi que notre aide technique et linguistique.
  - Le prix de l'alliance victorieuse car nous remportons ce championnat

### Saison 2018-2019

L'association évolue. Non seulement elle accueille de nouveaux jeunes pour particper aux concours mais elle ouvre un volet éducation en proposant un atelier hebdomadaire d'initiation à la robotique aux enfants du [Centre Social Condorcet](https://www.espacecondorcet.org/).

Les concours actuellement prévus cette année sont une nouvelle fois les [trophées de robotique](http://tropheesderobotique.fr) et [Astro-Pi](https://www.astro-pi.org).

### Saison 2019-2020

Saison très mouvementée évidemment. L'atelier hebdomadaire d'initiation à la robotique aux enfants du [Centre Social Condorcet](https://www.espacecondorcet.org/) a continué jusqu'au confinement. Nous avons par ailleurs pu organiser deux ateliers de découverte des [micro-bits](https://archive.microbit.org/fr/). En ce qui concerne les concours de robotique, nos deux jeunes ont bossé d'arrache-pieds mais les [trophées](http://tropheesderobotique.fr) on tout d'abord été programmés à une date impossible (trop proche du bac) nous avons réussi à négocier notre inscription à la [coupe de France](https://www.coupederobotique.fr/) mais ces événements ont finis par être annulés/reportés.

<div id="members"></div>

## Nos membres

<div class="team-mosaic">
  <div class="team-item">
    <div class="team-item-image"><img data-src="https://static.werobot.fr/profiles/franck.jpg" alt="avatar"></div>
    <p class="team-item-title">Franck</p>
    <p class="team-item-description">Président de l'association, Coach</p>
  </div>
  <div class="team-item">
    <div class="team-item-image"><img data-src="https://static.werobot.fr/profiles/francois.jpg" alt="avatar"></div>
    <p class="team-item-title">François</p>
    <p class="team-item-description">Trésorier de l'association, Coach</p>
  </div>
  <div class="team-item">
    <div class="team-item-image"><img data-src="https://static.werobot.fr/profiles/katia.jpg" alt="avatar"></div>
    <p class="team-item-title">Katia</p>
    <p class="team-item-description">Secrétaire</p>
  </div>
  <!-- <div class="team-item">
    <div class="team-item-image"><img data-src="https://static.werobot.fr/profiles/antoine.jpg" alt="avatar"></div>
    <p class="team-item-title">Antoine</p>
    <p class="team-item-description">Trophées, Astro-Pi, Communication</p>
  </div> -->
  <div class="team-item">
    <div class="team-item-image"><img data-src="https://static.werobot.fr/profiles/mathis.jpg" alt="avatar"></div>
    <p class="team-item-title">Mathis</p>
    <p class="team-item-description">Trophées, Astro-Pi, atelier de robotique</p>
  </div>
  <div class="team-item">
    <div class="team-item-image"><img data-src="https://static.werobot.fr/profiles/matthieu.jpg" alt="avatar"></div>
    <p class="team-item-title">Matthieu</p>
    <p class="team-item-description">Trophées, Astro-Pi, Communication</p>
  </div>
  <div class="team-item">
    <div class="team-item-image"><img data-src="https://static.werobot.fr/profiles/mohamed.jpg" alt="avatar"></div>
    <p class="team-item-title">Mohamed</p>
    <p class="team-item-description">Trophées, Astro-Pi, Communication</p>
  </div>
  <!--<div class="team-item">
    <div class="team-item-image"><img data-src="https://static.werobot.fr/profiles/quentin.jpg" alt="avatar"></div>
    <p class="team-item-title">Quentin</p>
    <p class="team-item-description">Communication</p>
  </div>-->
</div>

<div id="partners"></div>

## Ils nous soutiennent

<div class="partners">
  <div class="partner flex flex-wrap">
    <div class="w-full md:w-1/3 partner-image">
      <img data-src="https://s.werobot.fr/logoGIGAreduit.png">
    </div>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      Depuis octobre 2017 le GIGA est à nos côtés. Nous leur avons présenté l'association en assemblée générale, nous avons bénéficié d'un fort soutien financier de leur part pour nos déplacements ainsi que l'achat de matériel.
    </div>
  </div>
  <!--<div class="partner flex flex-wrap">
    <a class="w-full md:w-1/3 partner-image" href="https://uimm.lafabriquedelavenir.fr/">
      <img data-src="https://s.werobot.fr/UIMMfabriqueMetiers.jpg">
    </a>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      <div>
        Depuis décembre 2018, l'<a href="https://uimm.lafabriquedelavenir.fr/">UIMM</a> du département de l'Eure nous soutient et nous aide dans l'achat de notre matériel et nos supports de communications
      </div>
    </div> 
  </div> -->
  <div class="partner flex flex-wrap">
    <a class="w-full md:w-1/3 partner-image" href="https://www.papavoine-menuiserie.com/">
      <img data-src="https://s.werobot.fr/papavoine.jpg">
    </a>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      <div>
        Pour la saison 2018-2019, la <a href="https://www.papavoine-menuiserie.com/">menuiserie Papavoine</a> nous propose de nous aider à réaliser les éléments de la table de jeu des Trophées de robotique.
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="partner flex flex-wrap">
    <a class="w-full md:w-1/3 partner-image" href="https://www.girv.com/">
      <img data-src="https://s.werobot.fr/girv.png">
    </a>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      <div>
        Depuis novembre 2018, le <a href="https://www.girv.com/">Groupement Interprofessionnel de la Région de Vernon</a> nous fait confiance en nous permettant de rencontrer des partenaires membres. Nous avons pu présenter notre association au salon professionnel du GIRV puis à son assemblée générale de décembre. Suite à celle-ci, il a participé à l'achat de l'imprimante 3D de notre association en février 2019.
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="partner flex flex-wrap">
    <a class="w-full md:w-1/3 partner-image" href="https://www.ariane.group">
      <img data-src="https://s.werobot.fr/arianegroup_lg.png">
    </a>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      <div>
        Ariane Group Vernon a participé à l'achat de l'imprimante 3D de notre association en février 2019.
      </div>
    </div>
  </div>
  <!-- <div class="partner flex flex-wrap">
    <a class="w-full md:w-1/3 partner-image" href="https://marianneurope.fr/">
      <img src="https://s.werobot.fr/marianneEurope.png">
    </a>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      <div>
        Depuis novembre 2018, l'<a href="https://marianneurope.fr/">agence de conseil Marianne Europe</a> nous a inscrit à ses deux newsletters professionnelles afin que nous puissions nous tenir informer des initiatives et des innovations locales et nous mettre en relation avec les entreprises innovantes de notre secteur.
      </div>
    </div>
  </div> -->
  <div class="partner flex flex-wrap">
    <a class="w-full md:w-1/3 partner-image" href="http://www.ville-gaillon.fr/">
      <img data-src="https://s.werobot.fr/logoVilleGaillon.jpg">
    </a>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      En début de saison 2017-2018, la mairie de Gaillon nous a accordé une petite subvention.
      Depuis avril 2019, elle nous prête de grands locaux pour toutes nos activités et se montre très à l'écoute de nos besoins.
    </div>
  </div>
  <div class="partner flex flex-wrap">
    <a class="w-full md:w-1/3 partner-image" href="https://www.skf.com/fr">
      <img data-src="https://s.werobot.fr/skf.png">
    </a>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      SKF Vernon a participé à l'achat de l'imprimante 3D de notre association en février 2019.
    </div>
  </div>
  <div class="partner flex flex-wrap">
    <a class="w-full md:w-1/3 partner-image" href="https://www.atiscomputer.com">
      <img data-src="https://s.werobot.fr/atisComputer.jpg">
    </a>
    <div class="w-full md:w-2/3">
      Nous soutient depuis avril 2019. Nous a déjà fourni 2 <a href="https://www.raspberrypi.org/">Raspberry Pi</a> 3B+ 
    </div>
  </div>
</div>

<div id="place-anchor" style="position: relative; opacity: 0; top: -550px;"></div>
<div class="pt-3"></div>

## Nos locaux

Nous disposons de locaux prêtés par la ville de Gaillon situés à proximité du centre de loisir des Douaires. Pour en savoir plus, [lisez notre article de blog à ce sujet.](/blog/voici-nos-nouveau-locaux)

<div class="about-place-container mt-5 d-flex justify-center">
  <div
    id="place-map"
    class="about-place-map">
  </div>
</div>
